[打橫黎講] 林鄭撐鄭若驊仍是理想人選：僅警覺不足無隱瞞通報

新任律政司司長鄭若驊被傳媒踢爆，其屯門海詩別墅4號屋大宅多處涉僭建，雖然她聲稱「買嗰陣(2008年)已經係咁」，但《蘋果》發現4號屋在鄭購入前後明顯有差異，有曾經進行改動工程迹象。及後被問到是否上任時已知有僭建但冇處理、知法犯法，鄭沒有回應。事件「發酵」數日，尚有多個疑團未解，特首林鄭月娥今早出席行會前終開腔回應，指鄭在1月5日獲任命後，下午才知事件，已即時向政府通報，故不存在隱瞞。

林鄭指找問責官員工作十分困難，尤其是律政司司長人選，鄭只是警覺性不足、政治敏感不足，並已在事件後翌日作出交代，鄭仍是其心目中非常理想的律政司司長人選。

曾任大律師公會副主席的資深大律師駱應淦昨指無論僭建物是購入住宅前或後才有，分別不大，「僭建就係僭建」，若鄭明知有僭建而不修改，應該考慮辭職，指她其身不正，已影響律政司長的威望。民主派促鄭若驊到立法會交代，更不排除向她提出不信任動議。

俾人篤爆先報上去唔叫隱瞞

仲要話佢警覺性不足政治敏感不足，坐得呢個位咁撚遲鈍就仆街啦，兩個八婆一齊等天收啦

鄭若驊同林鄭講：特首，我俾人踢爆左有僭建
林鄭：哦
鄭若驊：我通知左你啦（收線）
以上為設計對白